<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Brand &#8211; MN Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/brand/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://luuchandat.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 03:29:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Vans – Lịch sử ra đời và phát triển đầy gian nan của doanh nghiệp tỷ đô từ 1996</title>
		<link>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/</link>
					<comments>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[LuuChanDat]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:20:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brand]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://luuchandat.github.io/mywordpress/?p=426</guid>

					<description><![CDATA[Chắc hẳn mỗi chúng ta đều đã quen thuộc với thương hiệu giày tỉ đô đến từ Mỹ này. Không khó để bắt gặp hình ảnh của một ai đó]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Chắc hẳn mỗi chúng ta đều đã quen thuộc với thương hiệu giày tỉ đô đến từ Mỹ này. Không khó để bắt gặp hình ảnh của một ai đó bước ra đường cùng đôi Vans của mình. Vậy có bao giờ bạn tự hỏi về <em>lịch sử ra đời</em> của Vans đã trải qua những gì để đạt được thành tựu như ngày nay? Hay cả ý nghĩa logo thương hiệu và cả slogan “Off the Wall” nổi tiếng biểu tượng của giới skater lẫn thời trang đường phố thế giới. Để giải đáp thắc mắc đó, hãy theo chân&nbsp;Sneaker Daily cùng tìm hiểu qua bài viết sau nhé.<span id="more-426"></span></p>


<p></p>


<h2>Lịch sử ra đời&nbsp;của Vans</h2>
<p>Được thành lập bởi anh em <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Van_Doren" target="_blank" rel="noopener">Paul</a> và Jim Van Doren cùng đối tác là Gordon Lee và Serge Delia, công ty Van Doren Rubber Company mở cửa vào ngày 16/3/1966 tại số 704 E. Broadway, Anaheim thành phố California nước Mỹ. Điều đặc biệt ở công ty này là họ đã từng sản xuất giày ngay tại chỗ và bán trực tiếp cho công chúng. Trong buổi sáng khai trương, 12 vị khách đã đến đặt mua những đôi <em><strong>giày vans</strong> </em>với mức giá trong khoảng từ $2.49 đến $4.99, được làm và xuất xưởng ngay vào buổi chiều. Đó chính là những viên gạch đầu tiên cho công ty Vans tỉ đô sau này và những đôi giày của 12 vị khách đầu tiên ấy chính là đôi Vans #95 hay còn được biết tới với cái tên Vans Authentic quen thuộc với chúng ta đến tận ngày nay.</p>
<p></p>


<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-1024x683.jpg" alt="lịch sử ra đời của vans" class="wp-image-427" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-1024x683.jpg 1024w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-300x200.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-768x512.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-600x400.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>


<h2>Văn hoá ván trượt</h2>
<p>Vào giữa thập niên 70, văn hóa trượt ván nổi lên trở thành một hiện tượng trong giới trẻ. Vans nhanh chóng “bắt tín hiệu” tới những ngôi sao đang lên trong làng ván trượt và dễ dàng giành được “tấm vé” xâm nhập vào cộng đồng này thông qua việc tài trợ <em><strong>giày vans</strong></em> miễn phí cho họ. Ngay tiếp sau đó, vào năm 1976, Tony Alva và Stacy Peralta đã mang đến thiết kế Vans #95 hay còn được gọi là VansEra. Cùng với một miếng đệm hỗ trợ ở phần gót giày và sự kết hợp màu sắc đầy mới lạ, Vans Era nhanh chóng thành sự lựa chọn hàng đầu cho dân trượt ván thời bấy giờ.</p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="480" height="480" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-428" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5.jpg 480w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-300x300.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-150x150.jpg 150w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></figure></div>


<h2>Sự ra đời của Old Skool (một trong nhưng giày đặc trưng của Vans)</h2>
<p>Vào năm 1977, Vans #36 hay được gọi là <a href="https://luuchandat.github.io/mywordpress/san-pham/vans-old-skool-classic-black-white/" data-wplink-url-error="true">Old Skool</a> đã được ra đời. Với đường viền thân giày lấy cảm hứng từ một họa tiết được vẽ ngẫu nhiên của Paul Van Doren. Ban đầu được đặt tên là sọc “Jazz” và dần trở thành một dấu hiệu không thể nhầm lẫn của thương hiệu Vans. Vans #98 hay Vans Classic Slip-on cũng được trình làng vào cùng năm. Và theo sau đó là Vans Sk8-Hi ra đời vào năm 1978. Danh tiếng của Vans đã bay xa vang dội cùng những tay đua BMX và là lựa chọn không thể thiếu của các skater vào thời điểm này. Cuối những năm thập niên 70, Vans sở hữu 70 cửa hàng tại California và được bán thông qua các đại lý trong nước lẫn quốc tế.</p>


<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="684" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-1024x684.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-429" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-1024x684.jpg 1024w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-300x200.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-768x513.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-600x401.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1.jpg 1100w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>


<p>Mặc dù những đôi giày&nbsp; Vans vẫn đang bán rất tốt nhưng số tiền thương hiệu này dùng để chi trả cho các hoạt động thiết kế mới đã vượt quá ngân sách cho phép. Chính vì vậy, vào năm 1984, Vans đã phải đệ đơn xin phá sản. Tòa án đã phê duyệt kế hoạch cải cách của Vans và Paul Van Doren trở lại làm chủ tịch. Trong 3 năm dưới sự dẫn dắt của Paul, Vans không chỉ chi trả được hết nợ mà còn quay lại với con đường chinh phục thế giới.</p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="900" height="650" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-430" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7.jpg 900w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-300x217.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-768x555.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-600x433.jpg 600w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>


<p>Không chỉ sản xuất giày, quần áo và phụ kiện, logo thương hiệu Vans còn xuất hiện ở khắp các sự kiện âm nhạc, các giải đấu thể thao, và các sân chơi lớn cho giới trẻ… mà trong đó đáng chú ý nhất là “House of Vans”. Thương hiệu đến từ California đã tổ chức hơn 10 chương trình “House of Vans” tại các thành phố lớn như Brooklyn, Hongkong, Tokyo… và gần nhất là Berlin của Đức. Đây được coi là một sân chơi mới đầy sức trẻ, nơi mà mọi người có thể giao lưu cùng nhau trượt ván, mua bán, chia sẻ âm nhạc, nghệ thuật và quan trọng hơn cả là chia sẻ niềm đam mê chung của mình đó là với những đôi <strong><em>giày Vans</em>.</strong></p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="900" height="772" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3.jpg" alt="" class="wp-image-431" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3.jpg 900w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-300x257.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-768x659.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-600x515.jpg 600w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>


<h2>Kết</h2>
<p>Thương hiệu Vans đã có những nốt thăng và trầm trong suốt chặng đường <strong>lịch sử dài 53 năm</strong> của mình. Đã có lúc phải đệ đơn phá sản nhưng Vans đã không bỏ cuộc mà tiếp tục bức phá trong chặng đường của mình. Dường như họ đã có được sự nhận thức sâu sắc cho sự thành công của mình đó là tính độc quyền mang đậm dấu ấn cá nhân thương hiệu. Chỉ với 5 bản thiết kế chính: Authentic, Era, Old Skool, Sk8-hi và Slip-on cùng với việc trung thành với vải, da và sự đơn giản. Thương hiệu đã biến nó thành những bản phối nghệ thuật sắc màu, một biểu tượng đậm tính cá nhân của riêng mình. Đó dường như là tôn chỉ nhất quán trong suốt chặng đường để biến sự độc quyền thành khác biệt duy nhất trong cơn bão hoà sneaker trên thị trường.</p>
<p style="padding-left: 120px;"><iframe loading="lazy" class="giphy-embed" src="https://giphy.com/embed/YO2oWQ03E36so" width="480" height="325" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>


<h2>Logo thương hiệu Vans</h2>


<p>Không chỉ Vans mà logo thương hiệu của hãng thời trang đường phố này cũng có những thăng trầm và biến đổi theo thời gian. Thiết kế nguyên bản logo xuất hiện trên những đôi giày Vans đầu tiên được bán ra chỉ đơn giản là chữ Vans nằm trong một hình chữ nhật. Lúc đó thì không có slogan “Off The Wall” đi kèm với logo. Mãi đến thập niên 1970, logo của Vans mới có sự thay đổi và cách điệu về thiết kế, tạo tiền đề cho logo quen thuộc của Vans ngày nay.</p>
<p> </p>
<p> </p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="460" height="295" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1.jpg" alt="" class="wp-image-464" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1.jpg 460w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1-300x192.jpg 300w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /></figure></div>


<p>Logo thương hiệu <strong>Vans “Off The Wall”</strong> chính thức được ra mắt. Ban đầu logo thương hiệu đã được tạo ra bởi người con trai của nhà đồng sáng lập Vans là James Van Doren khi ấy mới 13 tuổi. Mark chỉ đơn thuần tạo ra bức tranh khuôn tô để trang trí lên chiếc ván trượt của mình. Và rồi bản logo ấy đã trở thành một phần của lịch sử.</p>
<p>Hiện tại logo của Vans đã thay đổi để có thiết kế hiện đại hơn với chữ Vans được nằm trong hình chữ nhật màu đỏ và slogan được viết bằng chữ đen ở phía dưới.</p>
<p> </p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="500" height="500" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans.png" alt="" class="wp-image-465" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans.png 500w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-300x300.png 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-150x150.png 150w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></figure></div>


<p>Font chữ được sử dụng để thiết kế là mẫu font biến thể từ dạng font Helvetica quen thuộc. Vào thời điểm giữa thập niên 1960 thì font chữ này ra đời và được dùng phổ biến trong những thiết kế quảng cáo nhiều năm sau đó. Cùng với hình dạng in đậm, Logo thương hiệu là thể hiện cho sự mạnh mẽ, chắc chắn. Màu đỏ trong logo Vans là đại diện cho niềm đam mê, năng lượng và niềm vui – trong khi màu trắng lại là tượng trưng cho sự thanh lịch và tinh khiết trong các sản phẩm của công ty.</p>
<p>Cụm từ khẩu hiệu <strong>“Off The Wall”</strong> (tạm dịch: bật khỏi tường) xuất hiện trên logo thương hiệu của Vans được lấy cảm hứng trực tiếp từ văn hoá trượt ván thời bấy giờ. Vào thời điểm đó skater thường thích thực hành kĩ thuật bắt mắt được gọi là “off the wall” tại các hồ bơi trống ở khu vực California. Hơn nữa cụm từ này cũng được sử dụng để mô tả những người (có cái tôi) khác biệt so với số đông, điều này hoàn toàn phù hợp với hình ảnh mà Vans muốn hướng tới.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
