<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>LuuChanDat &#8211; MN Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/luuchandat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://luuchandat.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 03:32:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Lịch sử hình thành và phát triển của “ông trùm” Adidas</title>
		<link>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-ong-trum-adidas/</link>
					<comments>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-ong-trum-adidas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[LuuChanDat]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 03:23:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://luuchandat.github.io/mywordpress/?p=506</guid>

					<description><![CDATA[Lịch sử của thương hiệu Adidas Những ngày đầu của Adidas Công ty được thành lập bởi Adolf &#8220;Adi&#8221; Dassler người làm giày thể thao ở mẹ mình rửa bát hoặc phòng giặt tại Herzogenaurach, Đức sau khi trở về từ chiến tranh thế giới I. Vào tháng Bảy năm 1924, anh trai của ông&#8230;&#160;<a href="https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-ong-trum-adidas/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">Lịch sử hình thành và phát triển của “ông trùm” Adidas</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 id="toc_1"><strong>Lịch sử của thương hiệu Adidas</strong></h2>
<h2><strong>Những ngày đầu của Adidas</strong></h2>
<p>Công ty được thành lập bởi Adolf &#8220;Adi&#8221; Dassler người làm giày thể thao ở mẹ mình rửa bát hoặc phòng giặt tại Herzogenaurach, Đức sau khi trở về từ chiến tranh thế giới I. Vào tháng Bảy năm 1924, anh trai của ông Rudolf tham gia kinh doanh, mà đã trở thành &#8220;Dassler Brothers Xưởng giày ”( Gebrüder Dassler Schuhfabrik ). Nguồn cung cấp điện ở Herzogenaurach không đáng tin cậy, vì vậy đôi khi hai anh em phải sử dụng sức đạp từ một chiếc xe đạp đứng yên để chạy thiết bị của họ.</p>
<p>Dassler đã hỗ trợ trong việc phát triển giày chạy bộ có gai (gai) cho nhiều sự kiện thể thao. Để nâng cao chất lượng của giày thể thao có mũi nhọn, ông đã chuyển đổi từ mẫu giày đinh kim loại nặng trước đây sang sử dụng vải bố và cao su. Năm 1936, Dassler thuyết phục vận động viên chạy nước rút người Mỹ Jesse Owens sử dụng gai làm bằng tay của mình tại Thế vận hội mùa hè 1936. Sau bốn huy chương vàng của Owens, tên tuổi và danh tiếng của giày Dassler đã được các vận động viên thể thao thế giới và huấn luyện viên của họ biết đến. Công việc kinh doanh thành công và các Dasslers đã bán được 200.000 đôi giày mỗi năm trước Thế chiến thứ hai.</p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="423" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-11-jpg-1608518301-21122020093821.jpg" alt="" class="wp-image-507" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-11-jpg-1608518301-21122020093821.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-11-jpg-1608518301-21122020093821-300x212.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>


<p>Cả hai anh em nhà Dassler đều gia nhập NSDAP vào tháng 5 năm 1933 và cũng trở thành thành viên của Lực lượng Cơ giới Xã hội Chủ nghĩa Quốc gia. Hơn nữa, Adolf đã xếp hạng Sportwart trong Đội thanh niên Hitler từ năm 1935 cho đến khi chiến tranh kết thúc.</p>
<p>Trong chiến tranh, công ty đang điều hành nhà máy sản xuất giày thể thao cuối cùng trong cả nước và chủ yếu cung cấp giày cho Wehrmacht. Năm 1943, việc sản xuất giày buộc phải ngừng hoạt động và cơ sở vật chất và lực lượng lao động của công ty được sử dụng để sản xuất vũ khí chống tăng. Từ năm 1942 đến năm 1945, ít nhất chín lao động cưỡng bức đã làm việc tại cả hai địa điểm của công ty.</p>
<p>Nhà máy Dassler, được sử dụng để sản xuất vũ khí chống tăng trong Chiến tranh thế giới thứ hai, gần như bị phá hủy vào năm 1945 bởi lực lượng Hoa Kỳ, nhưng đã được tha thứ khi vợ của Adolf Dassler thuyết phục GIs rằng công ty và nhân viên của họ chỉ quan tâm đến sản xuất giày thể thao. Lực lượng chiếm đóng của Mỹ sau đó đã trở thành những khách hàng lớn mua giày của anh em nhà Dassler.</p>

<h4 id="toc_3"><strong>Chia rẽ và cạnh tranh với Puma</strong></h4>
<p> </p>
<p>Hai anh em chia tay vào năm 1947 sau khi quan hệ giữa họ tan vỡ, với Rudolf thành lập công ty mới mà ông gọi là Ruda &#8211; từ Rudolf Dassler, sau đó đổi tên thành Puma, và Dassler thành lập một công ty được đăng ký chính thức là Adidas AG từ Adi Dassler. Ngày 18 tháng 8 năm 1949. Một huyền thoại đô thị đã ban hành từ viết tắt All Day I Dream About Sports.</p>
<p>Puma SE và Adidas đã cạnh tranh gay gắt và gay gắt sau khi chia tách. Thật vậy, thị trấn Herzogenaurach bị chia rẽ về vấn đề này, dẫn đến biệt danh &#8220;thị trấn của những cái cổ cong&#8221; &#8211; mọi người nhìn xuống để xem những người lạ đi giày nào. Ngay cả hai câu lạc bộ bóng đá của thị trấn cũng bị chia rẽ: câu lạc bộ ASV Herzogenaurach được <a href="https://vuahanghieu.com/adidas" target="_blank" rel="noopener">thương hiệu Adidas</a> hỗ trợ, trong khi 1 câu lạc bộ FC Herzogenaurach ủng hộ giày dép của Rudolf.</p>
<p>Khi những người siêng năng được gọi đến nhà của Rudolf, họ sẽ cố tình đi <a title="Giày Adidas" href="https://vuahanghieu.com/adidas/giay" data-keyword-link="1023" target="_blank" rel="noopener">giày Adidas</a>. Rudolf sẽ bảo họ xuống tầng hầm và chọn một cặp Pumas miễn phí. Hai anh em không bao giờ hòa giải và mặc dù bây giờ họ được chôn cất trong cùng một nghĩa trang, họ càng cách xa nhau càng tốt.</p>
<p>Năm 1948, trận đấu bóng đá đầu tiên sau Thế chiến thứ hai, một số thành viên của đội tuyển bóng đá quốc gia Tây Đức đã đi giày Puma, trong đó có người ghi bàn thắng đầu tiên cho Tây Đức sau chiến tranh, Herbert Burdenski. Bốn năm sau, tại Thế vận hội Mùa hè 1952, vận động viên chạy 1500 mét Josy Barthel của Luxembourg đã giành được huy chương vàng Olympic đầu tiên của Puma tại Helsinki, Phần Lan.</p>
<p>Tại Thế vận hội Mùa hè 1960, Puma đã trả tiền cho vận động viên chạy nước rút người Đức Armin Hary để mặc Pumas trong trận chung kết nước rút 100 mét. Hary đã từng mặc Adidas trước đó và yêu cầu Adolf thanh toán, nhưng Adidas đã từ chối yêu cầu này. Tay vợt người Đức đã giành huy chương vàng ở Pumas, nhưng sau đó lại bỏ mặc Adidas để tham dự lễ trao huy chương, trước sự sửng sốt của hai anh em nhà Dassler. Hary hy vọng kiếm được tiền từ cả hai, nhưng Adi quá tức giận nên đã cấm nhà vô địch Olympic.</p>
<p> </p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="318" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-3-jpg-1608518176-21122020093616.jpg" alt="" class="wp-image-508" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-3-jpg-1608518176-21122020093616.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-3-jpg-1608518176-21122020093616-300x159.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>


<h2><strong>Các dòng sản phẩm nổi bật của thương hiệu Adidas</strong></h2>
<h3 id="toc_8"><strong>Giày Adidas</strong></h3>
<p> </p>
<p>Adidas là “ông trùm” trong làng giày thể thao thế giới, <a href="https://vuahanghieu.com/adidas/giay" target="_blank" rel="noopener">giày Adidas chính hãng</a> đã trở thành huyền thoại và được biết đến trên toàn thế giới. Đa dạng các dòng giày dành cho nhiều mục đích sửu dụng khác nhau, tích hợp các công nghệ tiên tiến và mang tính thời trang. Đây là hãng giày đắt giá nhất thế giới hiện nay.</p>
<h3 id="toc_9"><strong>Quần áo</strong></h3>
<p>Adidas bán một loạt các mặt hàng <a href="https://vuahanghieu.com/adidas/thoi-trang" target="_blank" rel="noopener">thời trang Adidas</a> từ quần áo, từ áo thun nam và nữ, áo khoác, áo hoodie, quần dài và legging…</p>
<p>Mặt hàng may mặc đầu tiên của Adidas là bộ đồ thể thao Franz Beckenbauer được tạo ra vào năm 1967. Adidas AG là nhà sản xuất áo lót thể thao lớn nhất ở châu Âu và là nhà sản xuất lớn thứ hai trên thế giới.</p>
<h3 id="toc_10"><strong>Quấn áo thể thao</strong></h3>
<p>Adidas thiết kế và sản xuất các mẫu quần áo thể thao dành cho nhiều bộ môn như bóng đá, bóng chày, bóng rổ, golf, thể dục dụng cụ, khúc côn cầu trên băng, quần vợt, chạy bộ, trượt ván…Cùng các dụng cụ thể thao tương ứng với từng bộ môn</p>
<h3 id="toc_11"><strong>Phụ kiện thời trang Adidas</strong></h3>
<p>Ngoài ra Adidas cũng cung cấp các phụ kiện thời trang nổi bật như <a title="Dép Adidas" href="https://vuahanghieu.com/adidas/dep" data-keyword-link="1033" target="_blank" rel="noopener">dép Adidas</a>, sandals, mũ nón, túi xách, tất…</p>
<h3 id="toc_12"><strong>Dụng cụ và phụ kiện thể thao </strong></h3>
<p><strong> </strong></p>
<p>Bên cạnh giày và quần áo, Adidas cũng cung cấp dòng dụng cụ và phụ kiện thể thao như bóng đá, găng tay, vợt&#8230;</p>
<p>Trên đây là những thông tin chi tiết về sự hình thành, quá trình phát triển và những dòng sản phẩm nổi bật của thương hiệu Adidas. Hy vọng sẽ giúp bạn hiểu rõ hơn về hãng thời trang thể thao lớn nhất thế giới này.</p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="600" height="298" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-14-jpg-1608518848-21122020094728.jpg" alt="" class="wp-image-512" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-14-jpg-1608518848-21122020094728.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-hinh-thanh-phat-trien-adidas-14-jpg-1608518848-21122020094728-300x149.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-ong-trum-adidas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vans – Lịch sử ra đời và phát triển đầy gian nan của doanh nghiệp tỷ đô từ 1996</title>
		<link>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/</link>
					<comments>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[LuuChanDat]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:20:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Brand]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://luuchandat.github.io/mywordpress/?p=426</guid>

					<description><![CDATA[Chắc hẳn mỗi chúng ta đều đã quen thuộc với thương hiệu giày tỉ đô đến từ Mỹ này. Không khó để bắt gặp hình ảnh của một ai đó bước ra đường cùng đôi Vans của mình. Vậy có bao giờ bạn tự hỏi về lịch sử ra đời của Vans đã trải qua những gì để đạt được thành tựu như ngày nay? Hay cả ý nghĩa logo thương hiệu và cả slogan “Off the Wall” nổi tiếng biểu tượng của giới skater lẫn thời trang đường phố thế giới. Để giải đáp thắc mắc đó, hãy theo chân Sneaker Daily cùng tìm hiểu qua bài viết sau nhé.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Chắc hẳn mỗi chúng ta đều đã quen thuộc với thương hiệu giày tỉ đô đến từ Mỹ này. Không khó để bắt gặp hình ảnh của một ai đó bước ra đường cùng đôi Vans của mình. Vậy có bao giờ bạn tự hỏi về <em>lịch sử ra đời</em> của Vans đã trải qua những gì để đạt được thành tựu như ngày nay? Hay cả ý nghĩa logo thương hiệu và cả slogan “Off the Wall” nổi tiếng biểu tượng của giới skater lẫn thời trang đường phố thế giới. Để giải đáp thắc mắc đó, hãy theo chân&nbsp;Sneaker Daily cùng tìm hiểu qua bài viết sau nhé.<span id="more-426"></span></p>


<p></p>


<h2>Lịch sử ra đời của Vans</h2>
<p>Được thành lập bởi anh em <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Van_Doren" target="_blank" rel="noopener">Paul</a> và Jim Van Doren cùng đối tác là Gordon Lee và Serge Delia, công ty Van Doren Rubber Company mở cửa vào ngày 16/3/1966 tại số 704 E. Broadway, Anaheim thành phố California nước Mỹ. Điều đặc biệt ở công ty này là họ đã từng sản xuất giày ngay tại chỗ và bán trực tiếp cho công chúng. Trong buổi sáng khai trương, 12 vị khách đã đến đặt mua những đôi giày&nbsp; với mức giá trong khoảng từ $2.49 đến $4.99, được làm và xuất xưởng ngay vào buổi chiều. Đó chính là những viên gạch đầu tiên cho công ty tỉ đô sau này và những đôi giày của 12 vị khách đầu tiên ấy chính là đôi <em><strong>Vans</strong></em> #95 hay còn được biết tới với cái tên Vans Authentic quen thuộc với chúng ta đến tận ngày nay.</p>
<p></p>


<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-1024x683.jpg" alt="lịch sử ra đời của vans" class="wp-image-427" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-1024x683.jpg 1024w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-600x400.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-300x200.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4-768x512.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-4.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>


<h2>Văn hoá ván trượt</h2>
<p>Vào giữa thập niên 70, văn hóa trượt ván nổi lên trở thành một hiện tượng trong giới trẻ. <strong>Vans</strong> nhanh chóng “bắt tín hiệu” tới những ngôi sao đang lên trong làng ván trượt và dễ dàng giành được “tấm vé” xâm nhập vào cộng đồng này thông qua việc tài trợ <em><strong>giày </strong></em>&nbsp;miễn phí cho họ. Ngay tiếp sau đó, vào năm 1976, Tony Alva và Stacy Peralta đã mang đến thiết kế <strong>Vans</strong> #95 hay còn được gọi là VansEra. Cùng với một miếng đệm hỗ trợ ở phần gót giày và sự kết hợp màu sắc đầy mới lạ, Vans Era nhanh chóng thành sự lựa chọn hàng đầu cho dân trượt ván thời bấy giờ.</p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="480" height="480" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-428" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5.jpg 480w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-100x100.jpg 100w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-300x300.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-5-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></figure></div>


<h2>Sự ra đời của Old Skool&nbsp;</h2>
<p>Vào năm 1977, Vans #36 hay được gọi là <strong><a href="https://luuchandat.github.io/mywordpress/san-pham/vans-old-skool-classic-black-white/" data-wplink-url-error="true">Old Skool</a> </strong>đã được ra đời. Với đường viền thân giày lấy cảm hứng từ một họa tiết được vẽ ngẫu nhiên của Paul Van Doren. Ban đầu được đặt tên là sọc “Jazz” và dần trở thành một dấu hiệu không thể nhầm lẫn của thương hiệu Vans. <strong>Vans #98</strong> hay <strong>Classic Slip-on</strong> cũng được trình làng vào cùng năm. Và theo sau đó là Vans Sk8-Hi ra đời vào năm 1978. Danh tiếng của Vans đã bay xa vang dội cùng những tay đua BMX và là lựa chọn không thể thiếu của các skater vào thời điểm này. Cuối những năm thập niên 70, Vans sở hữu 70 cửa hàng tại California và được bán thông qua các đại lý trong nước lẫn quốc tế.</p>


<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="684" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-1024x684.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-429" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-1024x684.jpg 1024w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-600x401.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-300x200.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1-768x513.jpg 768w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-1.jpg 1100w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="900" height="650" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7.jpg" alt="giày vans
" class="wp-image-430" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7.jpg 900w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-600x433.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-300x217.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-7-768x555.jpg 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>



<p></p>


<p>Không chỉ sản xuất giày, quần áo và phụ kiện, logo thương hiệu&nbsp; còn xuất hiện ở khắp các sự kiện âm nhạc, các giải đấu thể thao, và các sân chơi lớn cho giới trẻ… mà trong đó đáng chú ý nhất là “House of Vans”. Thương hiệu đến từ California đã tổ chức hơn 10 chương trình “House of Vans” tại các thành phố lớn như Brooklyn, Hongkong, Tokyo… và gần nhất là Berlin của Đức. Đây được coi là một sân chơi mới đầy sức trẻ, nơi mà mọi người có thể giao lưu cùng nhau trượt ván, mua bán, chia sẻ âm nhạc, nghệ thuật và quan trọng hơn cả là chia sẻ niềm đam mê chung của mình đó là với những đôi <strong><em>giày Vans</em>.</strong></p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="900" height="772" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3.jpg" alt="" class="wp-image-431" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3.jpg 900w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-600x515.jpg 600w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-300x257.jpg 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-3-768x659.jpg 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>


<h2>Kết</h2>
<p>Thương hiệu Vans đã có những nốt thăng và trầm trong suốt chặng đường <strong>lịch sử dài 53 năm</strong> của mình. Đã có lúc phải đệ đơn phá sản nhưng hãng giày đã không bỏ cuộc mà tiếp tục bức phá trong chặng đường của mình. Dường như họ đã có được sự nhận thức sâu sắc cho sự thành công của mình đó là tính độc quyền mang đậm dấu ấn cá nhân thương hiệu. Chỉ với 5 bản thiết kế chính: Authentic, Era, Old Skool, Sk8-hi và Slip-on cùng với việc trung thành với vải, da và sự đơn giản. Thương hiệu đã biến nó thành những bản phối nghệ thuật sắc màu, một biểu tượng đậm tính cá nhân của riêng mình. Đó dường như là tôn chỉ nhất quán trong suốt chặng đường để biến sự độc quyền thành khác biệt duy nhất trong cơn bão hoà sneaker trên thị trường.</p>
<p style="padding-left: 120px;"><iframe loading="lazy" class="giphy-embed" src="https://giphy.com/embed/YO2oWQ03E36so" width="480" height="325" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>


<h2>Logo thương hiệu Vans</h2>


<p>Không chỉ Vans mà logo thương hiệu của hãng thời trang đường phố này cũng có những thăng trầm và biến đổi theo thời gian. Thiết kế nguyên bản logo xuất hiện trên những đôi giày Vans đầu tiên được bán ra chỉ đơn giản là chữ Vans nằm trong một hình chữ nhật. Lúc đó thì không có slogan “Off The Wall” đi kèm với logo. Mãi đến thập niên 1970, logo&nbsp; mới có sự thay đổi và cách điệu về thiết kế, tạo tiền đề cho logo quen thuộc của Vans ngày nay.</p>
<p></p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="460" height="295" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1.jpg" alt="" class="wp-image-464" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1.jpg 460w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/lich-su-va-logo-vans-12-1-300x192.jpg 300w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /></figure></div>


<p>Logo thương hiệu <strong>Vans “Off The Wall”</strong> chính thức được ra mắt. Ban đầu logo thương hiệu đã được tạo ra bởi người con trai của nhà đồng sáng lập Vans là James Van Doren khi ấy mới 13 tuổi. Mark chỉ đơn thuần tạo ra bức tranh khuôn tô để trang trí lên chiếc ván trượt của mình. Và rồi bản logo ấy đã trở thành một phần của lịch sử.</p>
<p>Hiện tại logo của Vans đã thay đổi để có thiết kế hiện đại hơn với chữ Vans được nằm trong hình chữ nhật màu đỏ và slogan được viết bằng chữ đen ở phía dưới.</p>
<p></p>


<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="500" height="500" src="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans.png" alt="" class="wp-image-465" srcset="https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans.png 500w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-100x100.png 100w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-300x300.png 300w, https://luuchandat.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/vans-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></figure></div>


<p>Font chữ được sử dụng để thiết kế là mẫu font biến thể từ dạng font Helvetica quen thuộc. Vào thời điểm giữa thập niên 1960 thì font chữ này ra đời và được dùng phổ biến trong những thiết kế quảng cáo nhiều năm sau đó. Cùng với hình dạng in đậm, Logo thương hiệu là thể hiện cho sự mạnh mẽ, chắc chắn. Màu đỏ trong logo là đại diện cho niềm đam mê, năng lượng và niềm vui – trong khi màu trắng lại là tượng trưng cho sự thanh lịch và tinh khiết trong các sản phẩm của công ty.</p>
<p>Cụm từ khẩu hiệu <strong>“Off The Wall”</strong> (tạm dịch: bật khỏi tường) xuất hiện trên logo thương hiệu của Vans được lấy cảm hứng trực tiếp từ văn hoá trượt ván thời bấy giờ. Vào thời điểm đó skater thường thích thực hành kĩ thuật bắt mắt được gọi là “off the wall” tại các hồ bơi trống ở khu vực California. Hơn nữa cụm từ này cũng được sử dụng để mô tả những người (có cái tôi) khác biệt so với số đông, điều này hoàn toàn phù hợp với hình ảnh mà Vans muốn hướng tới.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://luuchandat.github.io/mywordpress/lich-su-ra-doi-cua-vans/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
